---
title: >-
    شمارهٔ  ۹۵
---
# شمارهٔ  ۹۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>کسی کاندر تو دل بندد همی بر خویشتن خندد</p></div>
<div class="m2"><p>که جز بی معنیی چون تو چو تو دلدار نپسندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>وگر نو کیسهٔ عشق تو از شوخی به دست آری</p></div>
<div class="m2"><p>قباها کز تو در پوشد کمرها کز تو در بندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز عمر و صبر و دین ببرید آنکو بست بر تو دل</p></div>
<div class="m2"><p>ز جاه و مال و جان بگسست هر کو با تو پیوندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سنایی گر به تو دل داد بستاند که بدعهدی</p></div>
<div class="m2"><p>گزافست این چنین زیرک ز ناجنسی کمر رندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>که گر تو فی المثل جانی چنان بستاند از تو دل</p></div>
<div class="m2"><p>که یک چشمت همی گوید دگر چشمت همی خندد</p></div></div>